陳帆：高鐵帶來2,700億經濟回報

陳帆：高鐵帶來2,700億經濟回報

要聞

陳帆

【本報訊】立法會周三將繼續就政府提出的高鐵一地兩檢無約束力議案進行辯論，運輸及房屋局局長陳帆昨出席立法會經濟發展事務委員會時繼續唱好高鐵，指以50年計算，高鐵項目將能為香港帶來2,700億元的整體經濟回報，包括提供一萬個就業職位，又指高鐵同時為民間帶來不能量化的社會效益，如加強人與人之間溝通及貨物流量等。

議員質疑何時才可回本

根據政府最初估算，高鐵通車後可為本港帶來870億元直接經濟效益，但不斷超支下，高鐵成本已逾800億元；香港本土議員毛孟靜席間詢問陳帆指，政府承認高鐵的經濟內部回報率僅4%，港鐵主席馬時亨更提到高鐵將來每月營運費料達8千萬元，質疑項目何時才可回本。

陳帆強調高鐵能為香港帶來2,700億元經濟回報，因高鐵是跨境建設，長遠對香港發展帶來的不直接影響更大；至於每個月8千萬元營運費則為港鐵提出的評估，數字未確實，政府仍會與港鐵公司商討。他強調港鐵項目投資約800億元，而整體回報達2,700億元，相信兩組數字已回答了回本期的問題。

■記者許偉賢

至於每個月8千萬元營運費則為港鐵提出的評估，數字未確實，

政府仍會與港鐵公司商討。

他強調港鐵項目投資約800億元，而整體回報達2,700億元，相信兩組數字已回答了回本期的問題。

算唔算史上最極速搬龍門？

回報點黎先得嫁 我夠可以話蝕緊啦 你都要俾D數字證明先 不過都係硬食

可能其實佢係講緊樓價...

鐵路周邊既樓價

細字試用版

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

計上蓋

坦白講 實際數字好難計 但其實實際效益唔會差 對於經常往來兩地既人黎講 真係好放便

50年我屌你老母

我真係唔信住新界個班會特登出九龍俾幾百蚊搭
水貨佬更加唔會用
搭開直通巴個堆又唔搭

我諗得中環同九龍站個班人先會用

喂，你隻死5毛狗
做乜係支那寶post敗走

方便條毛咩，而且香港段分唔到幾多錢

霍金轉身我理撚得你假膠定5毛

人唔笑狗都吠

周邊樓盤好貴

而家西鐵乜鐵都係靠物業賺錢嫁啦

回報係咪講緊周邊豪宅, office升值
好多高官權貴都好多樓係果邊

嗱 做生意成日話蝕果班學野啦
支出唔好計 淨係計收入 咁咪有錢賺囉

好撚好笑，真係唔撚知點計出嚟

屌你老母。

9up冇後果只有政府高官先得

人哋講就係評估, 政府講就唔係評估? 佢坐時光機睇50年後statement?

鐵路發展一向靠呢D，之前西鐵俾人話大白象。而家西鐵沿線D樓盤同地，個個項目都幾十億幾十億，當初起西鐵都係500億。